美股/ETF 扣稅申請討論

年年俾美帝扣30%唔係辦法喎
見要喺佢稅局度申請戶口, 好麻煩咁
有無過來人指點下, 分享下經驗

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

好多人推美股/ETF, 無人扣退稅?

除非你收好多息既姐
少個小小真係廢事搞

留名學野

lm

諗住9成身家唔做定期, 轉買ETF收息, 唔少錢呀

部份識 退稅
但未必退足
都係個句
正確方法退稅
否則

邊有得唔比稅 咪傻啦

台灣blog 好多人教
好似要填左一張form. 先叫itin
申請美股退稅account
之後4 月卷商會有張statement 俾你
你跟佢再填多張form 去退稅

ETF(債券&股票ETF)股息稅跟美國稅局和香港的協議跟足規矩係無得免30%稅，係要硬食。

要免30%稅一係就揀非美國注冊的ETF , e.g. 愛爾蘭注冊英國上市的VUSD ，但係流動性和ETF 管理費又會高D，所以就唔一定好過就咁買美國注冊的 ETF。 但債卷ETF因為利息高，所以免左部份稅之後係會, overall return 係高D

source:

推